<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://tomczhang.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tomczhang.github.io/"/>
  <updated>2016-04-18T14:38:08+08:00</updated>
  <id>http://tomczhang.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[德州扑克名词解释]]></title>
    <link href="http://tomczhang.github.io/blog/2016/04/18/poker-noun-interpretation/"/>
    <updated>2016-04-18T10:50:39+08:00</updated>
    <id>http://tomczhang.github.io/blog/2016/04/18/poker-noun-interpretation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>前言</strong>：在本文中没有讨论一些最基础的名词，例如CO, BTN, UTG等，而是希望通过一些比例名词，使大家更好的了解自己，了解其他玩家。并通过分析优秀玩家的数据和自己数据的对比，得到自己需要改进的方向。</p>

<!--more-->


<h1>1. Learner/Grinder</h1>

<p>Learner: 试图理解复杂的扑克理念，并获得所有能获得的优势，享受玩扑克。</p>

<p>Grinder: 研磨机，用功学生(译)。只为赢钱的玩家。</p>

<blockquote><p>我把这个看起来毫无作用的概念放在第一位，是想警醒自己，不要沉迷于盈利中，德州不是一个结果论的游戏，也不以一次的成败论英雄。</p></blockquote>

<h1>2. 入池率(VPIP, VP)</h1>

<p>又称翻牌前看牌率，是玩家主动向底池中投入筹码的比率，即除了位于大盲注并看牌（即没有其他人加注）以外的，所有的跟注/下注/加注行为的频率。反映了玩家打的紧还是松。</p>

<blockquote><p>以无限注德州扑克六人桌为例进行说明（九人桌比例会更高一些）：</p>

<ul>
<li><p>非常紧的牌手：VVIP &lt; 14%, 只玩坚果牌。</p></li>
<li><p>较紧的牌手：14% &lt; VVIP &lt; 23%, 玩比较强的牌。</p></li>
<li><p>较松的牌手：23% &lt; VVIP &lt; 32%, 更宽的范围，更多的运气成分，比如用79不同花参与底池以期博中顺子。如果他们有好的翻牌后技巧，即使没有成牌也有机会赢得牌局。然而如果翻牌后的技巧不足，运气不会总是站在他们那边。</p></li>
<li><p>非常松的牌手：VVIP > 40%, 比起获胜，他们更喜欢主动行动，因为越广的起手牌范围，需要越高超的翻牌后技巧才能驾驭，否则不可能一直都赢。所以你会发现，那些玩的越好、在各类情况下都很自如的牌手，打的会越松。当你的牌技提高了，你也会有更强的能力去处理更多的底牌，但在此之前，适时的控制你的VPIP十分重要。</p></li>
</ul>
</blockquote>

<h1>3. 翻牌前加注率(PFR)</h1>

<p>指的是一个玩家翻牌前加注的比率。比如，10%的PFR表明该玩家在第一轮有10%的情况下会加注。PFR是主动入局（VPIP）的其中一种情况。</p>

<p>VPIP/PFR可以从某种程度上反映一个牌手的技术水平。新手的PFR只占他们VPIP值的一小部分，这就意味着他们没有很好的翻牌前的技巧，更多的入局却很少用加注获取主动。好的牌手PFR可能会占到VPIP的<strong>70%</strong></p>

<blockquote><p>（VPIP/PFR）反映了牌手在翻牌前的激进程度。一个牌手VPIP和PFR的情况有以下几种：</p>

<ul>
<li><p>紧凶型：这类牌手一般有着中VPIP/高PFR（如 22/18），翻牌前技术很强，且在翻牌后通常也可以打得很好。</p></li>
<li><p>极紧极凶的岩石型玩家：他们有着低VPIP/高PFR（比如 7/5甚至7/6），只在底牌很好的情况下入局。他们很少诈唬，所以当然他们采取行动时，你需要格外注意。</p></li>
<li><p>松凶型：这类牌手有着高VPIP/高PFR(比如 40/35)，他们可能会随意的跟注或者加注，享受入局并且尝试用各种技巧赢得尽可能多数的底池。</p></li>
<li><p>松弱型的新手：新手常常喜欢玩很多起手牌，却很少通过正确适时的加注获取主动权，他们有着高VPIP/低PFR（比如 34/5），面对他人的下注不够敏感，翻牌后的技巧性不足使得他们总是为"看牌"（即看三张翻牌）付出大量的成本。</p></li>
</ul>
</blockquote>

<h1>4. 激进度(AF)</h1>

<p>德州扑克中视发出翻牌后的主动下注/加注为激进的行动，跟注为被动的行动。AF即是用来衡量一个玩家打牌激进程度的数值，它的计算方法是（下注的次数+加注的次数）/跟注的次数。</p>

<p>一个玩家的AF数据越高，他主动下注或者加注的比例就更高，被动跟注的比例就更低，因此也就更多的掌握了主动权。如果一个AF值低的玩家主动下注，通常可以推测出他的牌应该是很强的。</p>

<p>AF通常会在1.4-4之间。</p>

<h1>5. 再加注率(3B)</h1>

<p>是指在他人下注，有人加注之后的再加注，由于是一轮下注中的第三次加注，故称3bet。</p>

<p>建议初学者采用强牌来3bet，例如：AA-QQ,AK就是很适合于3-bet的起手牌。</p>

<p>Fold to 3-bet是与3bet相对应的另一项数据，即玩家面对3bet时的弃牌率。如果一个玩家的这项数值很高，那么你通过3bet去诈唬他的成功率也越大，反之亦然。根据一个玩家的3-bet和fold to 3-bet两项数值，可以选择更具针对性的策略去应对。例如一个玩家的3-bet值较高，且fold to 3-bet的值也很高，那么赶在他之前进行3-bet会是个不错的选择。</p>

<p>3-bet保持在3-6%是一个不错的范围。</p>

<h1>6. 偷盲(STL)</h1>

<p>是指一个玩家单纯的为了赢得盲注而加注，通常指以下情况：当玩家处于CO、BTN，或者SB的位置时，轮到玩家行动前其他人全部弃牌，这时玩家以盲注为目标而进行加注，以图迫使剩下的玩家也弃牌，从而直接赢得大小盲注。</p>

<blockquote><p>关于偷盲的一点技巧：</p>

<ul>
<li><p>尽量对紧的对手偷盲，因为他们更容易弃牌。</p></li>
<li><p>对打的直接的对手偷盲，因为他们会很快爆率自己的牌是否够强。</p></li>
<li><p>多用半诈唬等技巧性的方式去偷盲。</p></li>
</ul>
</blockquote>

<p>面对松和激进的玩家，你应该只用潜力牌去偷盲，比如小对子，同花连牌等。因为激进的玩家虽然弃牌率低，但你通过偷盲进行了一次半诈唬，在有位置又有主动权的情况下，一旦发出你需要的牌，你能让激进的对手为他们第二大的底牌支付更多的筹码。千万不要用J-4，K-2不同花之类的高底牌去对他们偷盲，这样一旦他们跟注，发出任何牌都会使你趋于被动。</p>

<p>Fold to steal是与steal相对应的另一项数据，用以衡量一个玩家在面对steal时的弃牌率。若一个玩家的fold to cbet值很低，那么你就需要减少他在盲注位置时的steal频率，并更加慎重的选择进行steal的起手牌。</p>

<h1>7. 持续下注(CB)</h1>

<p>Cbet即持续下注，是指一个玩家在前一轮主动下注或加注后，在当前这一轮再次主动下注。持续下注的典型情况是，一个玩家在翻牌前加注并被另一个玩家跟注，然后他在发出翻牌后继续下注。</p>

<p>一般来说，持续下注的大小相当于底池的<strong>2/3-&frac34;</strong>是比较适合的，如果下注的太少，很多玩家就会跟注，而如果下注的太多，那么为了赢得底池所冒的风险就太大了。</p>

<blockquote><p>影响持续下注的因素有很多：</p>

<ul>
<li><p>对手的实力。如果对方实力很强，他就能意识到你的打法，会采取加注或跟注来对抗你的持续下注；</p></li>
<li><p>入局的玩家数量。一般对手在两个以下时适合采取持续下注；</p></li>
<li><p>位置。位置越靠后，你能看到越多的对手的行动，从而可以更好的去判断自己是否要进行持续下注。</p></li>
</ul>
</blockquote>

<p>另外需要注意的点：</p>

<ul>
<li>翻牌圈牌面越干燥（即没有太多可能的博顺子或同花），越适合持续下注；</li>
<li>在比较干燥的翻牌面上，下注量可以少一点；</li>
<li>持续下注的原因是为了平衡打法；</li>
<li>不要因为一次的失败就否定了持续下注这一打法，你要认识到持续下注是为了从长远的角度去赢得更多的筹码。</li>
</ul>


<p>　　Fold to cbet是与cbet相对应的另一项数据，用以衡量一个玩家在面对cbet时的弃牌率。若一个玩家的fold to cbet值很低，那么你在翻牌后就应该尽可能的减少cbet的频率，并在拥有大牌时果断的持续下注。最后，要想保证偷盲行为长期上的盈利，你需要有足够好的翻牌后打法，毕竟你不能期待每次偷盲都可以成功。当你能更加熟练的面对偷盲失败之后的局面时（如对手跟注或再加注你的加注），你通过偷盲获得的盈利也就越大。</p>

<h1>8. 摊牌率(WTSD)</h1>

<p>摊牌率是指一个玩家看到翻牌圈并玩到摊牌的百分比。它表明一个玩家在看到翻牌后打到摊牌的频率，并可以衡量一个玩家在翻牌后弃牌的倾向。这个数据越高，他就越少弃牌，你也就越要少诈唬他，通过用好牌加注来获得最大的收益。　</p>

<p>如果你面对的是WSTD值很高的玩家，你就可以果断的采取价值下注，相反，果你面对的是WTSD值很低的玩家，那么如果他在河牌下注，而你的底牌是属于边缘牌，你就应该弃牌。</p>

<p>一般来说，WTSD值在25%-35%之间是比较合理的，面对低于20%的玩家，你可以持续的诈唬，而面对高于40%的玩家，你应该采取价值下注。</p>

<h1>9. 百手盈利(bb/100)</h1>

<p>BB是大盲注，这个概念的意思是每100手赢了多少个大盲。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[高效运动指南]]></title>
    <link href="http://tomczhang.github.io/blog/2016/04/15/high-efficiency-exercise/"/>
    <updated>2016-04-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://tomczhang.github.io/blog/2016/04/15/high-efficiency-exercise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>前言</strong>：办事情讲究的是用最小代价、最快的时间来完成任务。而当这个事情是运动——还多半是减肥——让你流汗又流泪的时候，高效就成了最重要的关键字。当运动的强度不够时，我们取不到应得的效果，当运动的太多时，又会对身体造成损害，反而造成了负面效果。天啦噜，到底该如何判断多少运动才能起到最好的“锻炼”和“减肥”效果？当下，关于运动的文章很多，但是很多都是错的；而健身教练往往只教你如何流汗，却不教甚至不懂如何运动最有效率。调整锻炼烈度和频率，使我们的锻炼最“事半功倍”，是我一直在思考的问题。最近有幸参加了上海市第一人民医院康复科陈文华主任举办的一个讲座，得到了一些运动上指点，所以才有了本文。</p>

<!--more-->


<div style="text-align: center">
<img src="http://tomczhang.github.io/images/myimages/2016-04-15-high-efficiency-exercise/1.gif"/>
</div>


<h1>1 运动分类</h1>

<p>运动分为有氧运动和无氧运动，前者主要有慢跑、瑜伽和各种球类运动，无氧运动对于我们来说则主要为力量锻炼。</p>

<blockquote><p>有氧运动：是指人体在氧气充分供应的情况下进行的体育锻炼，即呼吸吸入的氧够运动所需。具体来说，运动过程中能较流畅的说出一句话，那就是有氧运动。有氧运动可以消耗体内的脂肪。</p></blockquote>

<p>脂肪是高分子有机物，有氧运动中脂肪燃烧的化学反应如下：</p>

<pre><code>C6H12O6+O2→CO2+H2O
</code></pre>

<p>可以看到，脂肪和氧气生成了二氧化碳和水。水变成汗液，二氧化碳随着呼吸排出。因此，适量的有氧运动是有百利而无一害的。</p>

<blockquote><p>无氧运动是指肌肉在缺氧状态下高速剧烈的运动。无氧运动可以增加体内的肌肉群。</p></blockquote>

<p>在无氧运动中，脂肪的燃烧公式变为</p>

<pre><code>C6H12O6 →（酶）2 C3H6O3（乳酸）
</code></pre>

<p>乳酸改变了我们体内的PH值，这就是我们肌肉酸痛的原因。</p>

<h1>2 如何高效运动/减肥</h1>

<p>如何高效运动/减肥？有些人就说了，这个我知道：有氧运动是最好的减肥方式，我天天跑步的。那么问题来了：要不要进行无氧运动？无氧运动的周期、频率、强度该如何选择？有氧运动要坚持多久最好？跑步时要控制什么速度才能最快的减脂？下面的内容将解释这些问题。</p>

<h2>2.1 无氧运动</h2>

<p>有人说：我只想减肥，不想增肌，也需要做无氧运动吗？其实，运动时先做无氧运动，再做有氧运动，可以获得更好的燃脂效果。</p>

<p>原理是如果你在做有氧运动之前已经进行过无氧运动，那么体内的新陈代谢率就会更高。而对于有氧运动来说，一旦运动停止，刚刚活跃起来的新陈代谢又会减慢下来。如果已经锻炼了肌肉群，那么即使停止运动，新陈代谢将会保持一样活跃，因为即使身体静止，体内的肌肉也会燃烧很多的卡路里。</p>

<p>那么，如何规划自己的无氧运动呢？首先引入一个概念：<strong>超量恢复</strong>。</p>

<blockquote><p>超量恢复：肌肉或者肌群在适当运动练习之后，会使肌肉产生适度的疲劳和形态功能等等方面一定程度的下降。通过适当时间的休息，可以使肌肉的力量和形态功能等方面恢复到运动前的水平，并且在一定时间之内，还可以继续上升并且超过原有水平。随休息的时间延长，又逐渐下降回原有的功能水平。如果下一次练习是在超量恢复（肌功能上升并超过原有水平的一段时间内）的阶段进行的，就可以保持超量恢复不会消退，并且能逐步积累练习效果。如此，通过反复的肌力练习就可以使肌肉体积增大，肌肉力量增强。这就是“超量恢复”。（下图）</p></blockquote>

<div style="text-align: center">
<img src="http://tomczhang.github.io/images/myimages/2016-04-15-high-efficiency-exercise/2.png"/>
</div>


<p>简单来说，可以把肌肉看成一块电池，无氧运动会消耗能量，休息可以补充能量，但是肌肉在消耗大量能量之后补充的能量总和会超出之前的能量综合——原来只有100，消耗了80，补充到110。若是在110的阶段锻炼，图中A->B->B->&hellip;，肌肉的力量会越来越大。反之，如果不能充分休息，按照A->D的方式来进行，表现只会原来越差。太好了，现在的问题变为了适当无氧运动，然后等到超量恢复的时候再次进行无氧运动的循环。</p>

<p><strong>如何适当无氧运动：</strong></p>

<blockquote><p>最大肌力：咬着牙最多能做10次的力量是最大肌力。</p></blockquote>

<p>无氧运动从一半最大肌力开始，做2-3组，然后以20%的幅度增加，组数依次降低，直到达到最大肌力。</p>

<p><strong>超量恢复会在何时出现：</strong>
超量恢复一般会在第3天出现。超量恢复时肌肉有力量，有不运动就难受的感觉。这时候就该去运动了。</p>

<h2>2.2 有氧运动</h2>

<p>从上面的原理可以看到，无氧运动之后还要跟有氧运动，才能达到最大的减肥效果。有氧运动要满足以下条件：</p>

<ul>
<li>每周进行三次</li>
<li>每次要进行20分钟以上，最开始锻炼时不要超过40分钟，通常不要超过1小时</li>
<li><p>运动强度要符合靶心率</p>

<p> 靶心率 = （220 - 年龄）* 60~85%</p></li>
</ul>


<p>其中，这里的心率是指以运动后的即刻心率。有氧运动只有达到最大心率的60%才能算有效运动，而当心率达到最大心率的85%时，就要立刻降低运动强度，这时你的心率已经过快，需要休息了。</p>

<h2>2.3 其他健身活动</h2>

<p>除了力量锻炼和跑步之外，还可以通过以下的活动来促进健身效果。</p>

<h3>2.3.1 瑜伽</h3>

<blockquote><p>反向运动：运动平时不运动的肌肉。</p></blockquote>

<p>瑜伽是最好的反向运动活动。而反向运动是最好的休息方式。瑜伽通过练习我们平时不做的动作，带动那些不常运动的肌肉，放松那些通常一直紧绷的肌肉，达到了既锻炼又放松的目的，还增加了身体的柔韧性。要注意的是瑜伽很容易受伤，要在合理的指导下进行。</p>

<h3>2.3.2 桑拿</h3>

<p>体温提高一度，身体代谢增加23%。桑拿烧脂的同时还能清理血管壁上的污垢。要注意的是营养不良的人不能桑拿。</p>

<h1>3 总结</h1>

<p>现代医学中最重要的是对自己生活的管理。关于高效健身，首先要有好的方法和方向，其次是有持之以恒的勇气。更重要的是，锻炼仅仅能提高自己的身体代谢，最重要的还是要控制自己的饮食，多粗粮蔬菜，少油少烟少盐。所谓三分靠练，七分靠吃，十分靠脸，大家还是多多努力吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
